---
aid: 9025
zid: 745595
title: "脑洞：来给元老院整点对手吧"
author: ihc308
date: 2018-03-30 22:04:49+07:00
lastmod: 2018-04-05 19:37:00+07:00
---

ihc308 于 2018-3-30 22:04:49 发表了：

如果在临高的时空，穿越的不止有 500 元老，在世界的其他地方，在 1630 年前后，因为各种原因穿越了其他几组人，那么这一定会很有趣（也许吧）

1985 年 8 月 12 日，日本。编号 JA8119 的波音 747 飞机在失去垂直尾翼和液压系统的情况下，在空中顽强坚持了 32 分钟，却依然无力回天。最后这架 747 客机载着 524 人绝望的冲向高天原山…… 人们惊讶的发现自己还活着，除了 4 个人不见了踪影，劫后余生的人们并没有在第一时间发现现在已经是 1629 年（原型是日航 123 事故，史上单架飞机死亡最多的空难，死亡 520 人幸存 4 人）

也是在这段时间，在神圣罗马帝国的境内，突然出现了一个美国小镇（美国小说 1632 的剧情）

也是这一年，在斯摩棱斯克的树林中，劫后余生的波兰高官从失事的图 154 客机中走出（原型：波兰总统专机事故，全机 96 人遇难。对波兰立陶宛联邦的历史不熟，不知道 1630 年前后斯摩棱斯克是否在波立联邦的领土内，如果不是就换成其他波立联邦境内的地方）

……

---

长安父老 于 2018-3-30 22:08:29 发表了：

波兰那波纯是废物 日本那波大概能大大加强神罗技术水平 说到底开局无武装还往文明核心区跳铁定落地成盒

---

没事乱溜达 于 2018-3-30 22:10:17 发表了：

你那些都有尸体，直接 mh370

---

ihc308 于 2018-3-30 22:13:58 发表了：

> 长安父老 发表于 2018-3-30 22:08
>
> 波兰那波纯是废物 日本那波大概能大大加强神罗技术水平 说到底开局无武装还往文明核心区跳铁定落地成盒
>
> ...

日本那波到日本……

---

ihc308 于 2018-3-30 22:14:46 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-30 22:10
>
> 你那些都有尸体，直接 mh370

370 的话，跟元老院的关系就比较微妙了……

---

没事乱溜达 于 2018-3-30 22:17:35 发表了：

> ihc308 发表于 2018-3-30 22:14
>
> 370 的话，跟元老院的关系就比较微妙了……

嗯，考虑不周。

不过这不是爽文，找另一家穿越者，算不算跑题歪楼。

---

长安父老 于 2018-3-30 22:41:59 发表了：

> ihc308 发表于 2018-3-30 22:13
>
> 日本那波到日本……

区别不大 几百个徒手穿的家伙&nbsp;&nbsp;面对髡贼这种工业化武装集团 没什么毛用 被发现了倒是会被很重视 估计能让髡贼改变战略方向先灭掉这伙

---

笑看风云淡 于 2018-3-30 22:59:45 发表了：

> ihc308 发表于 2018-3-30 22:13
>
> 日本那波到日本……

估计会因为家乡不同历史史观不同分投不同大名，日本再次战国时代

---

许开源 于 2018-3-30 23:34:04 发表了：

那些人都不是髡贼的对手，他们属于无准备意外穿越，髡贼是有备而来，单从个人素质上就立判高下，更不用说装备了，那帮人混得好的也就是兰度元老没遇到髡贼之前的样子，混不好的直接挂掉，黑尔那种其实都是开了金手指的。

---

化而为鹏 于 2018-3-31 09:05:01 发表了：

不是有个黄石头在东江嘛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-31 09:11:15 发表了：

> 长安父老 发表于 2018-3-30 22:08
>
> 波兰那波纯是废物 日本那波大概能大大加强神罗技术水平 说到底开局无武装还往文明核心区跳铁定落地成盒
>
> ...

去神罗的是美国那波啊。。。。

---

默问苍天 于 2018-3-31 10:34:11 发表了：

我觉得能把美国那波的世界观合并就已经是非常非常了不起的大工程了，因为难度太高，所以并不期待……

---

气持样 于 2018-3-31 11:06:04 发表了：

完全没意义

---

紫水晶 于 2018-4-2 08:25:53 发表了：

不用，自己就是。

---

cc52333 于 2018-4-2 09:05:05 发表了：

挺好的，送了几架飞机。虽然都是残骸，但好歹也是个棒棒的参考物。

---

cc52333 于 2018-4-2 09:05:58 发表了：

> ihc308 发表于 2018-3-30 22:14
>
> 370 的话，跟元老院的关系就比较微妙了……

我估计，就目前的情况来看

应该不会愿意加元老席位了。

---

ihc308 于 2018-4-3 00:28:54 发表了：

> cc52333 发表于 2018-4-2 09:05
>
> 挺好的，送了几架飞机。虽然都是残骸，但好歹也是个棒棒的参考物。

很多航电设备如果没坏拆下来也能用的吧。比如雷达、电台什么的。

---

cc52333 于 2018-4-4 11:33:29 发表了：

> ihc308 发表于 2018-4-3 00:28
>
> 很多航电设备如果没坏拆下来也能用的吧。比如雷达、电台什么的。

自己可能修不了。正文里飞云号雷达坏了都不知道处理好没。

---

风移影动 于 2018-4-4 14:27:28 发表了：

日本那一波会被当地大名当成妖怪围剿干净吧

---

Scat 于 2018-4-4 14:45:38 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-31 09:11
>
> 去神罗的是美国那波啊。。。。

美国人有什么球用，又不是把西屋的研发部门穿了，普通老美就是会修房子会修车而已，连外语都没几个会的，还神罗，美国读者 99%都默认神罗说英语吃牛排刷牙的

---

Scat 于 2018-4-4 14:48:03 发表了：

> 风移影动 发表于 2018-4-4 14:27
>
> 日本那一波会被当地大名当成妖怪围剿干净吧

女子离开家乡在外面旅行如果没有文书抓到就要处死

---

ihc308 于 2018-4-5 19:29:15 发表了：

_本帖最后由 ihc308 于 2018-4-5 19:31 编辑_

> Scat 发表于 2018-4-4 14:45
>
> 美国人有什么球用，又不是把西屋的研发部门穿了，普通老美就是会修房子会修车而已，连外语都没几个会的， ...

好像他们穿越也带了一个图书馆…… 当然这小说没看过原文只看过介绍，如有说错还请见谅

---

ihc308 于 2018-4-5 19:37:35 发表了：

当然，我 YY 波兰这个和日本这个主要是觉得这两个有典型性，一个是一个现代国家政府高层的政客，从总统到高级军官到国会议员各部部长，相当于带了一个现代国家政府架构体系核心了，一个是人数足够多，跟 500 废差不多了，只不过不是有预谋的……

---
